梁特稱港累內地有霧霾 前天文台長轟欠常識不重科學

政協副主席、特首梁振英早前接受電台訪問時曾表示，當吹南風時，香港污染物被指吹到廣東等城市造成霧霾，反之吹北風時，港人則埋怨廣東吹來污染物。香港天文台前台長李本瀅，日前在其網誌撰文反駁梁振英的言論，更批評「政府不重科學，欠科學常識」；現任天文台台長岑智明亦在facebook轉發此文章。

李本瀅指，早前梁振英言論的潛意思是，在霧霾問題上，香港和廣東是對等的。不過，他指霧霾涉及污染量及氣象問題兩個因素。他續指，在污染量的問題，早前已有專家在報章上談及，香港本地產生的污染量較少，與內地產生的不對等。此外，他認為，香港和內地的霧霾情況，氣象條件也是不對等的。

李本瀅解釋，香港在溫暖及炎熱季節時多吹南風，但由於空氣不穩定，令污染物向上空散去，往廣東而引致霧霾機會不高。換言之，引致廣東霧霾需有兩條件，一是吹南風，二是空氣要穩定。然而，他稱這兩個情況同時出現的機會偏低。

他稱，總的來說，無論是污染量或氣象情況，由於風向及大氣穩定度等氣象條件並不配合，香港為廣東帶來霧霾條件機會不高，難以支持有關說法。他在文章最後更批評，「政府不重科學，欠科學常識，加上香港大學撤去數理兩科主修，在在都十分短視。另方面，已發展國家卻不斷加強 STEM（science, technology, engineering, mathematics）的教育，對比之下，我們是否相形見絀？」

現任天文台台長岑智明亦在facebook轉發此文章。

推

689呢啲賣港賊

佢幾時死

仆街死啦屌

「美帝」杜林普嘅想法，都大同小異：被指輕視環境科學

是的。政府只重視如何賣港求榮。完。

主要來源係東北689故鄉
廣東香港都係受惠者

政府專重科學 科研 就唔會死剩地產，金融

或者重蹈2000年代初期「科技港計劃」覆轍：
以 STEM 名義包裝，實際上係地產投資，而非科學教育。

689幾時死

現代指鹿為馬

689個腦生係屎忽度

事實證明就算坐埋同一條船
只要有人侮辱佢嘅專業一樣會反

梁生 ho ball

真係咩都講得出

點解可以咁痴線

689欠7

所以要衝出嚟柒

佢唔係衝出黎柒，係特登講大話，以為無人夠膽反駁

遲些有3條柒

條賤畜家奴幾時坐監

咁都講得出
快撚d落台比人清算啦